投考輔警人數升逾七成

(星島日報報道)反修例風波持續半年未見平息，令賴以止暴制亂的警隊承受巨大壓力，以及面對史無前例的挑戰，但一群有志熱血之士，仍甘願與警隊並肩作戰，迎難而上，他們就是利用正職以外時間，協助維護社會穩定的輔警，而單在今年六月至十一月，投考輔警人數比去年同期上升逾七成，輔警團隊將繼續進行招募工作，務求增加人手，維護法紀。

輔警支援課高級警司謝翠恩表示，現時輔警約有三千人，男女比例大約七對三，今年六至十一月投考輔警人數達一千零三十九人，比去年同期的六百零一人上升逾七成，當中七成人是三十歲或以上，年齡最大為四十八歲，而且七成七人具有大專或以上學歷，其中五成六人大學畢業。

社會動盪不安，警隊工作壓力巨大，謝翠恩說在如此艱難環境下，仍有不少人投考輔警，實在令人欣慰。她憶述，上月輔警舉辦迎新營，聽到大部分學員談及社會亂象時，表示很想出一分力幫助社會，也有人說「想做個好榜樣畀小朋友睇」。

輔警有一百〇五年歷史，制度不斷革新，謝翠恩表示近年逐步簡化投考過程，投考者過往要接受測試多天，每天只進行一個項目，目前已將三個項目合併一天進行，以節省時間，同時縮短投考時間，由以往需時九個月報名、遴選及驗身，減至現時六個月，訓練則維持三百五十小時，以保證質素，但會通過編排，令訓練由原來九個月減至六個月完成，「訓練要求不變，整體及格率飆升三倍！」

謝翠恩補充，輔警隊伍也檢討了開設訓練班的數目，會由現時一年開三班，明年改為開四至五班，務求讓新血盡快成為輔警一員。另外，對於今年六月至十一月投考正規警員的人數，比去年同期下跌兩成，她表示近期招募較滿意，開始有回升趨勢。

利用正職以外時間執行警務工作，謝翠恩形容是無私奉獻，因為不少人還要犧牲和家人相處時間，正規警員也很感激輔警同事，近月輔警在示威浪潮下，也經常長時間工作，甚至被「起底」和遭受生命威脅，但他們仍然緊守崗位協助正規警員，充分體現警隊座右銘「心繫社會」和「正輔合一」精神。

吹大啲

3》5？

定武驚嚟？

見到咁多OT錢
又有女屌
仲唔狗沖

作數字

去考既如果係黃絲就死咗佢好過啦

毅進仔計算方法

自己chok 申請表？

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默🈲❌
一起發聲，讓香港人習慣投票表達意見吧